一個香港設身處地體驗緊既實驗

香港就係咁 由以前係烏托邦 人口越黎越多 仲溝左好多劣質人口
香港人開始痴線 開始唔想買樓生仔 開始好多暴力行為 仲好多人自殺

負皮啲咩？

沒事兒，我哋仲有大灣區，分散啲人口

前幾年不斷有世界末日的說法到處流傳～粉粿以前蠢蠢的，都以為地球這麼大、資源一定很多很多，夠我們繼續使用、在地球住很久，可是，當我看到這個恐怖的「老鼠烏托邦」實驗後，真的完全改觀啦～

1960年代，有一位社會學實驗科學家，他叫做約翰（John B. Calhoun）。多年來，一直在研究空間限制和群體數量之間的相互影響。後來，他想到一個實驗方法，就是打造特殊的四方形密閉空間，在裡頭放幾隻老鼠，並且定時提供定量的食物和水。簡單來說，就是一個沒有危險、沒有天敵的「老鼠烏托邦」！

約翰希望可以從這個實驗中，看看在一定的空間限制下，群體數量不斷增高，會對實驗對象展生什麼樣的影響。後來，老鼠不斷的繁殖、越生越多隻，烏托邦「營運」不到一年的時間，鼠群之間就出現嚴重問題了！

約翰發現，烏托邦裡開始出現成鼠啃食小鼠、公鼠雜交、母鼠搶地盤等性別錯亂和行為淪喪的問題…最後在第600天時，烏托邦宣告終止，整個老鼠生態滅絕、不再繁衍，存活的老鼠也都無法恢復正常的行為了…

約翰認為，這個烏托邦的實驗可以讓人類做為借鏡、預言人類未來，倘若地球人口持續增加，但資源越來越少，我們也有可能面臨「老鼠烏托邦」的滅絕結局內！

我估又未至於食人既 但精神病肯定越黎越多

有冇諗過你先係劣質人口

就算係 我都係原住民 唔係垃撚圾新移民